CIA局長：中國對美國的威脅 比俄羅斯還嚴重

〔即時新聞／綜合報導〕美國中情局（CIA）局長龐皮歐（Mike Pompeo）接受《BBC》時，除了稱俄羅斯在歐美展開顛覆行動的企圖並沒有減少外，還強調中國對西方國家施加隱密的影響力對美國威脅更為嚴重。

據《BBC》報導，龐皮歐說，擔任CIA局長1年以來，自己的任務就是讓CIA的特工放手去做，好為美國人民服務，他向《BBC》透露，中國的經濟規模大於俄羅斯，比俄國更有本錢從事更大規模的秘密滲透；龐皮歐指出，中國非常有針對性地竊取美國資訊，而且無處不在，包含學校、醫院、甚至許多美國企業都可以找到替中國政府工作的人，歐洲、英國也深受其害。

雖然俄羅斯的干預一直是華府爭論的焦點，但龐皮歐強調，中國的影響力更大，政府需要做更多事來應對中國的威脅；中國施加影響力的手段，除了傳統的間諜與駭客滲透外，還包含侵襲智慧產權來幫助自家企業，而對於想進入中國市場的美國企業，也用經濟的方式來加大影響力。

去年7月龐皮歐接受美國媒體訪問時，就直言中國、俄羅斯和伊朗都將在未來對美國造成重大問題，但中國是最大的威脅，因為其良好的經濟和不斷加強的軍事實力，他稱：「中長期看，中國有能力成為美國最大的對手。」

美國佬後知後覺。

俄羅斯
佢其實已經放棄左做世界霸主的心
人口又好 經濟又好 自己都知跟唔上

佢只係想保住堆所謂傳統勢力範圍

中國就唔同

今日先知
熟讀下大陸歷史深入了解黃皮狗深層思想
咁你就明當大陸係唔可以講人道講原則